<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl"?>
<cuentos>
  <cuento>
    <autor>
      <nombre>Anthony</nombre>
      <apellido>de Mello</apellido>
    </autor>
    <texto version="es">
      <libro>lalaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa</libro>
      <titulo_cuento>Oración</titulo_cuento>
      <parrafo>Una noche, mientras se hallaba en oración, el hermano Bruno se vio interrumpido por el croar de
        una rana. Pero, al ver que todos sus
        esfuerzos por ignorar aquel sonido resultaban inútiles, se asomó a la
        ventana y gritó: “¡Silencio! ¡Estoy rezando!”.</parrafo>
      <parrafo>Y como el hermano Bruno er
        a un santo, su orden fue obedecida de inmediato: todo ser viviente
        acalló su voz para crear un silencio que pudiera favorecer su oración.</parrafo>
      <parrafo>Pero otro sonido vino entonces a perturbar a Bruno: una voz interior que decía: “Quizás a Dios le agrade tanto el croar de esa rana como el recitado de tus salmos...” “¿Qué puede haber en el croar de una rana que resulte agradable a l
        os oídos de Dios?”, fue la displicente respuesta de Bruno. Pero la voz siguió hablando: “¿Por qué crees tú que inventó Dios el sonido?”.</parrafo>
      <parrafo>Bruno decidió averiguar el porqué. Se asomó de nuevo a la ventana y ordenó: “¡Canta!” Y el
        rítmico croar de la rana volvió a llenar el aire, con el acompañamiento de todas las ranas del lugar. Y
        cuando Bruno prestó atención al sonido, éste dejó de crisparle, porque descubrió que, si dejaba de
        resistirse a él, el croar de las ranas servía, de hecho, para enriquecer el silencio de la noche.</parrafo>
      <parrafo>Y una vez descubierto esto, el corazón de Bruno se sintió en armonía con el universo, y por primera vez en su vida comprendió lo que significa orar.</parrafo>
      <reflexion></reflexion>
    </texto>

  </cuento>
  <cuento>
    <autor>
      <nombre>Anthony ddd</nombre>
      <apellido>de Mello</apellido>
    </autor>
    <texto version="es">
      <libro></libro>
      <titulo_cuento>Un cuento “hasídico” 1.</titulo_cuento>
      <parrafo>Los judíos de una pequeña ciudad rusa esperaban ansiosos la llegada de un rabino. Se trataba de un
        acontecimiento poco frecuente, y por eso habían dedicado mucho tiempo a preparar las preguntas que
        iban a hacerle.</parrafo>
      <parrafo>Cuando, al fin, llegó y se reunieron con él en el ayuntamiento, el rabino pudo palpar la tensión
        reinante mientras todos se disponían a escuchar las respuestas que él iba a darles.</parrafo>
      <parrafo>Al principio no dijo nada, sino que se limitó a mirarles fijamente a los ojos, a la vez que tarareaba
        insistentemente una melodía. Pronto empezó todo el mundo a tararear. Entonces el rabino se puso a cantar
        y todos le imitaron. Luego comenzó a balancearse y a danzar con gestos solemnes y rítmicos, y todos
        hicieron lo mismo. Al cabo de un rato, estaban todos tan enfrascados en la danza y tan absortos en sus
        movimientos que parecían insensibles a todo lo demás; de este modo, todo el mundo quedó restablecido y
        curado de la fragmentación interior que nos aparta de la Verdad.</parrafo>
      <parrafo>Transcurrió casi una hora hasta que la danza, cada vez más lenta, acabó cesando. Una vez liberados
        de su tensión interior, todos se sentaron, disfrutando de la silenciosa paz que invadía el recinto. Entonces
        pronunció el rabino sus únicas palabras de aquella noche: “Espero haber respondido a vuestras
        preguntas”.</parrafo>
      <parrafo>Cuando le preguntaron a un derviche por qué daba culto a Dios por medio de la danza, respondió:
        “Porque dar culto a Dios significa morir al propio yo. Ahora bien, la danza mata al yo; cuando el yo
        muere, todos los problemas mueren con él; y donde no está el yo, está el Amor, está Dios”.</parrafo>
      <parrafo>El Maestro se sentó con sus discípulos en el patio de butacas y les dijo: “Todos vosotros habéis oído
        y pronunciado muchas oraciones. Me gustaría que esta noche vierais una”.</parrafo>
      <parrafo>En aquel momento se alzó el telón y comenzó el ballet.</parrafo>
      <parrafo>Un santo sufi partió en peregrinación a La Meca. Al llegar a las inmediaciones de la ciudad, se
        tendió junto al camino, agotado del viaje. Y apenas se había dormido cuando se vio bruscamente
        despertado por un airado peregrino: “¡En este momento en que todos los creyentes inclinan su cabeza
        hacia La Meca, se te ocurre a ti apuntar con tus pies hacia el sagrado lugar...! ¿Qué clase de musulmán
        
        eres tú?”.</parrafo>
      <parrafo>El sufi no se movió; se limitó a abrir los ojos y a decir: “Hermano, ¿querrías hacerme el favor de
        colocar mis pies de manera que no apunten hacia el Señor?”.</parrafo>
      <parrafo>La oración de un devoto al Señor Vishnú:</parrafo>
      <parrafo>“Señor, te pido perdón por mis tres mayores pecados: ante todo, por haber peregrinado a tus muchos
        santuarios olvidando que estás presente en todas partes; en segundo lugar, por haber implorado tantas
        veces tu ayuda olvidando que mi bienestar te preocupa más a ti que a mí; y, por último, por estar aquí
        pidiéndote que me perdones, cuando sé perfectamente que nuestros pecados nos son perdonados antes de
        
        que los cometamos”.</parrafo>
      <parrafo>Tras muchos años de esfuerzos, un inventor descubrió el arte de hacer fuego. Tomó consigo sus
        instrumentos y se fue a las nevadas regiones del norte, donde inició a una tribu en el mencionado arte y en
        sus ventajas. La gente quedó tan encantada con semejante novedad que ni siquiera se le ocurrió dar las
        gracias al inventor, el cual desapareció de allí un buen día sin que nadie se percatara. Como era uno de
        esos pocos seres humanos dotados de grandeza de ánimo, no deseaba ser recordado ni que le rindieran
        honores; lo único que buscaba era la satisfacción de saber que alguien se había beneficiado de su
        descubrimiento</parrafo>
      <parrafo>La siguiente tribu a la que llegó se mostró tan deseosa de aprender como la primera. Pero sus
        sacerdotes, celosos de la influencia de aquel extraño, lo asesinaron y, para acallar cualquier sospecha,
        entronizaron un retrato del Gran Inventor en el altar mayor del templo, creando una liturgia para honrar su
        nombre y mantener viva su memoria y teniendo gran cuidado de que no se alterara ni se omitiera una sola
        rúbrica de la mencionada liturgia. Los instrumentos para hacer fuego fueron cuidadosamente guardados
        en un cofre, y se hizo correr el rumor de que curaban de sus dolencias a todo aquel que pusiera sus manos
        sobre ellos con fe.</parrafo>
      <parrafo>El propio Sumo Sacerdote se encargó de escribir una Vida del Inventor, la cual se convirtió en el
        Libro Sagrado, que presentaba su amorosa bondad como un ejemplo a imitar por todos, encomiaba sus
        gloriosas obras y hacía de su naturaleza sobrehumana un artículo de fe.</parrafo>
      <parrafo>Los sacerdotes se aseguraban de que el Libro fuera transmitido a las generaciones futuras, mientras
        ellos se reservaban el poder de interpretar el sentido de sus palabras y el significado de su sagrada vida y
        muerte, castigando inexorablemente con la muerte o la excomunión a cualquiera que se desviara de la
        doctrina por ellos establecida. Y la gente, atrapada de lleno en toda una red de deberes religiosos, olvidó
        por completo el arte de hacer fuego.</parrafo>
      <reflexion></reflexion>
    </texto>
    <texto version="en">
      <libro>0</libro>
      <titulo_cuento>gfdrcf</titulo_cuento>
      <parrafo>dfchgvjhbkjnk</parrafo>
      <parrafo>xdfcgvjhkbjnklm</parrafo>
      <reflexion>sextdrcyftvugybhunj</reflexion>
    </texto>
  </cuento>
  <cuento>
  <autor>
    <nombre>Anthony aaa</nombre>
    <apellido>de Mello</apellido>
  </autor>
  <texto version="en">
    <libro>lalaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa :D</libro>
    <titulo_cuento>Oración</titulo_cuento>
    <parrafo>Una noche, mientras se hallaba en oración, el hermano Bruno se vio interrumpido por el croar de
      una rana. Pero, al ver que todos sus
      esfuerzos por ignorar aquel sonido resultaban inútiles, se asomó a la
      ventana y gritó: “¡Silencio! ¡Estoy rezando!”.</parrafo>
    <parrafo>Y como el hermano Bruno er
      a un santo, su orden fue obedecida de inmediato: todo ser viviente
      acalló su voz para crear un silencio que pudiera favorecer su oración.</parrafo>
    <parrafo>Pero otro sonido vino entonces a perturbar a Bruno: una voz interior que decía: “Quizás a Dios le agrade tanto el croar de esa rana como el recitado de tus salmos...” “¿Qué puede haber en el croar de una rana que resulte agradable a l
      os oídos de Dios?”, fue la displicente respuesta de Bruno. Pero la voz siguió hablando: “¿Por qué crees tú que inventó Dios el sonido?”.</parrafo>
    <parrafo>Bruno decidió averiguar el porqué. Se asomó de nuevo a la ventana y ordenó: “¡Canta!” Y el
      rítmico croar de la rana volvió a llenar el aire, con el acompañamiento de todas las ranas del lugar. Y
      cuando Bruno prestó atención al sonido, éste dejó de crisparle, porque descubrió que, si dejaba de
      resistirse a él, el croar de las ranas servía, de hecho, para enriquecer el silencio de la noche.</parrafo>
    <parrafo>Y una vez descubierto esto, el corazón de Bruno se sintió en armonía con el universo, y por primera vez en su vida comprendió lo que significa orar.</parrafo>
    <reflexion></reflexion>
  </texto>
  </cuento>
    <cuento>
        <autor>
            <nombre>Anthony</nombre>
            <apellido>de Mello</apellido>
        </autor>
        <texto version="es">
            <libro>El canto del pájaro</libro>
            <titulo_cuento>UNA VITAL DIFERENCIA</titulo_cuento>
            <parrafo>Le preguntaron cierta vez a Uwais, el Sufí: ¿Qué es lo que la Gracia te ha dado?.</parrafo>
            <parrafo>Y les respondió:
                Cuando me despierto por las mañanas, me siento como un hombre que no está seguro de vivir hasta la
                noche.</parrafo>
            <parrafo>Le volvieron a preguntar:
                Pero esto ¿no lo saben todos los hombres?.</parrafo>
            <parrafo>Y replicó Uwais: Sí, lo saben, Pero no todos lo sienten.</parrafo>
            <reflexion>Jamás se ha emborrachado nadie a base de comprender intelectualmente la palabra VINO.</reflexion>
        </texto>
        <texto version="en">
            <libro></libro>
            <titulo_cuento></titulo_cuento>
            <parrafo></parrafo>
            <parrafo></parrafo>
            <reflexion></reflexion>
        </texto>
    </cuento>
    <cuento>
        <autor>
            <nombre>Anthony</nombre>
            <apellido>de Mello</apellido>
        </autor>
        <texto version="es">
            <libro>El canto del pájaro</libro>
            <titulo_cuento>EL CANTO DEL PAJARO</titulo_cuento>
            <parrafo>Los discípulos tenían multitud de preguntas que hacer acerca de Dios.</parrafo>
            <parrafo>Les dijo el Maestro: Dios es el Desconocido y el Incognoscible. Cualquier afirmación acerca de Él, cualquier respuesta a vuestras preguntas, no será más que una distorsión de la Verdad.</parrafo>
            <parrafo>Los discípulos quedaron perplejos: Entonces, ¿por qué hablas sobre Él?.</parrafo>
            <parrafo>¿Y por qué canta el pájaro?, respondió el Maestro.</parrafo>
            <parrafo>El pájaro no canta porque tenga una afirmación que hacer. Canta porque tiene un canto que expresar.</parrafo>
            <reflexion>Las palabras del alumno tienen que ser entendidas. Las del Maestro no tienen que serlo. Tan sólo tienen que ser escuchadas, del mismo modo que uno escucha el viento en los árboles y el rumor del río y el canto del pájaro, que despiertan en quien lo escucha algo que está más allá de todo conocimiento.</reflexion>
        </texto>
        <texto version="en">
            <libro></libro>
            <titulo_cuento></titulo_cuento>
            <parrafo></parrafo>
            <parrafo></parrafo>
            <reflexion></reflexion>
        </texto>
    </cuento>
    <cuento>
        <autor>
            <nombre>Anthony</nombre>
            <apellido>de Mello</apellido>
        </autor>
        <texto version="es">
            <libro>El canto del pájaro</libro>
            <titulo_cuento>EL AGUIJÓN</titulo_cuento>
            <parrafo>Hubo un santo que tenía el don de hablar el lenguaje de las hormigas.</parrafo>
            <parrafo>Se acercó a una que parecía más enterada y le preguntó: ¿Cómo es el Todopoderoso? ¿Se parece de algún modo a las hormigas?.</parrafo>
            <parrafo>La docta hormiga le respondió: ¿El Todopoderoso? En absoluto. Las hormigas, como puedes ver, tenemos un solo aguijón. Pero el Todopoderoso tiene dos».</parrafo>
            <reflexion>Escena sugerida por el anterior cuento:
                Cuando se le preguntó cómo era el cielo, la sabia hormiga replicó solemnemente: Allí seremos igual que Él,con dos aguijones cada uno, aunque más pequeños».</reflexion>
            <reflexion>Existe una fuerte controversia entre las distintas escuelas de pensamiento religioso acerca de dónde exactamente se hallará ubicado el segundo aguijón en el cuerpo glorioso de la hormiga.</reflexion>
        </texto>
        <texto version="en">
            <libro></libro>
            <titulo_cuento></titulo_cuento>
            <parrafo></parrafo>
            <parrafo></parrafo>
            <reflexion></reflexion>
        </texto>
    </cuento>
</cuentos>
